「只要John Wick手上有槍，誰都殺不了他」 - 《Pistol Whip》 PS VR簡評

(文章根據影片文稿作出修改)
大家好我是58度，今天來介紹的電影是《John Wick》……哎，錯頻道了。是VR音樂節奏動作射擊遊戲—《Pistol Whip》。遊戲玩法相當簡單，就是拿着一把手槍作為一個見人殺人見神殺神的殺手，跟着音樂的節奏將衝過來的敵人通通消滅直到關卡的終結。用一句話去簡單形容這遊戲的話，大概就是《John Wick》+《Beat Saber》+《Super Hot》的混合體。

遊戲目前於Steam和PS4兩個平台上發售，價錢為24.99美金。後者目前只在歐美PSN上面發售，因此有興趣的玩家記得要開一個歐美PSN帳號，並且透過歐美PSN預付卡、海外信用卡或是Paypal付款。

接下來我就會直接評價整體的遊玩性，但在開始之前不妨讚好以及訂閱我的頻道，畢竟你的支持是我最大的創作動力。事不宜遲，我們現在開始吧。

那麼，既然今天我都介紹得這款遊戲了， 可想而知地我是來推薦的（笑）。基本上若然你曾經幻想過作為《John Wick》去大開殺戒，或是你有着PS VR又希望找些高運動量的遊戲……那麼買《Pistol Whip》就對了，因為這就是一款徹頭徹尾地致敬《John Wick》，並且讓我開着冷氣玩都滿身是汗的動作遊戲。

以PS4版本為準，遊戲目前一共有十個關卡，每個關卡都分別有EASY，NORMAL及HARD的難度，並且各自有屬於它的電子音樂和地圖設計。難度上，高難度更動的除了敵人的數量以及出現的位置，整體來說分別也不大亦不會太過為難玩家。

至於遊玩上，雖然遊戲類型亦包含音樂節奏，但實際上就算你不跟隨節奏也沒有問題，只是分數比較低以及沒有那麼爽快。若然你主動跟隨音樂去開槍的話，那種爽快感是無可置疑的。而遊戲中我們的角色會不停向前走，然後敵人則從四方八面走出來並且開槍射殺我們。敵人的子彈相較我們的比較緩慢，因此我們要做的就是一邊閃躲子彈一邊擊殺他們。除此之外，一路上會有一些障礙物要我們側身或是蹲下躲避，同時間亦會有一些敵人會突然從眼前出現要我們透過近戰揮拳解決。

遊戲裏目前只有三種敵人，分別是一槍即死的炮灰、穿着防彈衣兩槍才會死的特務、以及全副武裝射數十槍才死的的士兵。雖然種類不多，但並不代表難度不高。

因為當這一切事情組合起來的時候，我只可以說真的出乎意料地忙碌以及緊張，好多時候不為意便被射中數槍，或是突然間被近距離一槍射爆頭然後就要重新來過了。如是者玩數輪，便會大汗淋漓不得不休息一會兒。雖然我們的角色有防彈衣的設計，大概可以抵擋兩三發攻擊，而且隨着重新擊殺敵人還有一段時間會自動回復。但是對比起敵方猛烈的攻勢，你最好的防守方法還是迴避，以及先發制人在對方開槍前先解決對方。

在進入關卡前，當中亦有各式各樣的客製化設定讓我們更改手槍的外型，顏色以及花紋，更加可以選擇手持雙槍或是無限子彈等等的設計，從而感受殺神無雙的痛快。

而作為VR遊戲，《Pistol Whip》的3D暈問題相當之輕微甚至乎沒有（這一點每人體質不同）。其次對Move遙控器的感應亦相當良好，鮮少有感應不到而導致控制不良的問題。而作為一款射擊遊戲，手槍射擊時音效設計以及打擊感的回饋也相當理想：前者你可以更改手槍槍擊時的音效；後者你可以從遙控器的精準的震動感受到開槍時的紮實感。

不過說完優點，也總有一些缺點必須要談論。例如遊戲的曲目只有十首，亦非什麼相當有名的曲目。雖然並非代表這些曲目不好聽或者沒有感覺，但是如果期待類似《Beat Saber》那一種與著名樂隊合作的曲目，我想這便要看看製作商有沒有那個能耐去跟各式各樣的樂隊合作了。

而另一方面就是地圖、敵人以及槍械的變化不大。地圖除了向前走就是向前走，雖然敵人會在地圖的高低處出現，亦有障礙物要我們閃避，但相信製作團隊可以令到地圖更加多樣性和有趣，不只限於一直向前。

而敵人，正如我早一點所說就只有三種，造型沒有任何改變的同時，連武器也永遠只是手槍一發一發地發射。慢慢玩久了自然就會希望有多一點變化。

這一個問題同樣地出現在玩家身上，我們的武器也只限於手槍，就算讓我們客製化也改變不了它是手槍的事實。或許將來製作團隊可以增加一些新的武器，例如提供散彈槍和衝鋒槍等武器給我們以及敵人，從而增加整體的可玩性以及耐玩度。不論如何，這一點希望製作團隊繼續進步，不要停留在現在此刻上。

總結以上，變化不大大概是《Pistol Whip》最大的缺點，然而這個缺點是可以日後更新改善的。同時間以這個價錢來說，我認為現在的內容已相當充足，也算是物超所值。因此有興趣遊玩的，我亦是相當的推薦。若然希望參考完整的遊玩過程，不妨參考我另一段實機遊玩影片，並且希望你能從中得到結論。

今天的介紹就到此為止，希望各個對這遊戲有興趣的玩家能夠更加了解這款遊戲，並且解決購買與否的決定。若果有任何遊戲或是電影希望我評價和介紹，不妨留言指出，我會為你盡快製作影片及文章。那麼，我們下次再見！

更多文章 :
«漫威復仇者聯盟»BETA試玩心得-我不當對馬戰鬼了舅舅！我要去當復仇者！

日本旅遊模擬器推坑文(對馬戰鬼啦)

G持